國會議長涉摸女議員 黨友辯稱：以為係男人

林利子（左小圈）批評文喜相（右小圈）捧臉是性騷擾。（互聯網）

南韓國會早前爆發衝突，自由韓國黨的議員前往國會議長文喜相的辦公室抗議，爭執之間文喜相疑性騷擾一名女議員。他致歉後突然暈倒，其黨友辯稱「他誤會該女議員是男子」，言論引起批評。自由韓國黨周五（26日）向檢察機關控告文喜相。

國會周三（24日）因選舉法而爆發衝突，有自由韓國黨議員指控，抗議期間文喜相伸出雙手，觸摸女議員林利子的腹部。當林利子批評「這是性騷擾」後，文喜相改用手捧起她的臉，又雙手擁抱她。

文喜相其後道歉，表示當時打算離開現場，未想到會不小心有肢體接觸，他疑因承受壓力血糖低暈倒入院；林利子表明不會接受道歉，自己亦因精神受打擊而入院。與文喜相同屬共同民主黨的薛勳為對方護航稱：「以為林利子是男人，才會有相關舉動。」其回應引起批評，輿論要求他辭職謝罪。

林利子周五到大檢察廳，以涉嫌強制猥褻及侮辱等罪名控告文喜相，表示將追究他的法律責任，所屬黨亦打算向國會倫理委員會投訴。

文喜相（紅圈右）涉嫌摸林利子（紅圈左）的腹部。（互聯網）

on撚鳩

但佢對男人做呢個動作唔係仲詭異咩